<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tkeskin</title>
    <description>Yeşil baş ördek olsam su içmem gölünüzden</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 20:39:16 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2019 20:39:16 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Yaml nedir ?</title>
        <description>&lt;p&gt;YAML dil bağımsız bir veri değişim formatıdır. Herhangi bir programlama dili ile oluşturulan nesneler,  YAML formatında kolaylıkla temsil edilebilmektedir. YAML geniş veri tipi desteği sayesinde tüm diller arasında ortak olarak kullanılabilir olmakla birlikte, ayrıca insan gözüyle bakıldığında kolay okunabilir bir yapısı mevcuttur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YAML ile kompleks nesne yapıları temsil edilebileceği gibi, konfigürasyon amaçlı kullanılan formatlara alternatif olarak da kullanılabilmektedir (Örneğin: .xml, .json,  .properties biçimleri).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YAML vs XML vs JSON
XML yazılım sektöründe yaygın olarak kullanılan bir teknoloji. Birçok kullanım alanı olmakla birlikte, kompleks nesnelerin temsil edilmesi, konfigürasyon amaçlı olarak kullanılması en yaygın kullanım biçimidir. Örneğin: Java ekosisteminde konfigürasyon amaçlı bilgiler ağırlıklı olarak XML dosyalarında tutulmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JSON formatı da, hem kompleks nesnelerin temsili hem de konfigürasyon amaçlı olarak kullanılan bir veri temsil edici biçimdir. Örneğin: JavaScript ekosisteminde konfigürasyon amacıyla ağırlıklı olarak JSON biçimli dosyalar kullanılmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;XML formatı, ne insan gözüyle kolay okunabilirdir, ne de insan eliyle kolay yazılabilirdir. JSON formatı ise, insan gözüyle kolay okunabilirdir fakat insan eliyle o kadar da kolay yazılabilir değildir. YAML formatı ise,  bu iki formata göre insan gözüyle daha kolay okunabilir ve insan eliyle daha kolay yazılabilir bir sözdizimi sunmaktadır&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Örneğin;
Aşağıda sırasıyla 3 farklı formatta XML, JSON ve YAML örneği yer almaktadır. Bu 3 örnek de aynı veri düzenini barındırmaktadır. Görüldüğü üzere XML biçimi oldukça komleks, ne kolay okunabilir ne de kolay yazılabilir.&lt;/p&gt;

&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot; ?&gt;
&lt;root&gt;
    &lt;language&gt;java&lt;/language&gt;
    &lt;jdk&gt;oraclejdk8&lt;/jdk&gt;
    &lt;os&gt;linux&lt;/os&gt;
    &lt;script&gt;mvn clean install&lt;/script&gt;
    &lt;before_script&gt;sudo apt-get update -qq&lt;/before_script&gt;
    &lt;before_script&gt;sudo apt-get install -y rpm&lt;/before_script&gt;
    &lt;deploy&gt;
        &lt;provider&gt;releases&lt;/provider&gt;
        &lt;skip_cleanup&gt;true&lt;/skip_cleanup&gt;
        &lt;on&gt;
            &lt;tags&gt;true&lt;/tags&gt;
            &lt;all_branches&gt;true&lt;/all_branches&gt;
            &lt;repo&gt;rahmanusta/AsciidocFX&lt;/repo&gt;
        &lt;/on&gt;
    &lt;/deploy&gt;
&lt;/root&gt;
&lt;p&gt;JSON biçimi ise XML’e göre gerçekten kolay okunabiliyor. Fakat yazım sırasındaki {} [] “” , karakterlerini sıkça yazmak yazımı biraz zorlaştırıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;{
    “language”: “java”,
    “jdk”: [
        “oraclejdk8”
    ],
    “os”: [
        “linux”
    ],
    “script”: “mvn clean install”,
    “before_script”: [
        “sudo apt-get update -qq”,
        “sudo apt-get install -y rpm”
    ],
    “deploy”: {
        “provider”: “releases”,
        “skip_cleanup”: true,
        “on”: {
            “tags”: true,
            “all_branches”: true,
            “repo”: “rahmanusta/AsciidocFX”
        }
    }
}
YAML formatı ise oldukça sade, hem kolay okunabiliyor hem de kolay yazılabiliyor. Ayrıca satır sayısı olarak genelde daha az yer kaplıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;language: java
jdk:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;oraclejdk8
os:&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;linux
script: mvn clean install
before_script:&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sudo apt-get update -qq&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sudo apt-get install -y rpm
deploy:
provider: releases
skip_cleanup: true
on:
  tags: true
  all_branches: true
  repo: rahmanusta/AsciidocFX
Not: XML, JSON, YAML arası dönüşümleri http://codebeautify.org/yaml-to-json-xml-csv adresinden deneyimleyebilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;YAML vs Properties File
Property dosyaları Java ekosisteminde kullanılan, konfigürasyon dosyalarıdır. Property dosyaları hem kolay okunabilir hem de kolay  yazılabilirdir. Fakat, properties dosyalarında veriler sadece key -&amp;gt; value biçiminde (map, associative array) tutulabilmektedir. Bu da properties dosyalarının kullanım alanını sınırlı kılmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YAML formatı ise verileri hem key -&amp;gt; value biçiminde hem de dizi biçiminde hem de istenilen derinlikte tutabilmektedir. Bu avantajlı noktalardan bakıldığında, YAML formatı Properties dosyalarına iyi bir alternatif olarak karşımıza çıkmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;–alıntıdır.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/yaml-nedir/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/yaml-nedir/</guid>
        
        <category>yamlNedir yaml nedir</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hackerrank</title>
        <description>&lt;p&gt;Soruları ve Cevapları&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/tkeskin/Hackerrank/tree/master/Java_Loops_II&quot;&gt;Java_Loops_II&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/hackerrank/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/hackerrank/</guid>
        
        <category>hackerrankSoruları</category>
        
        <category>hackerrankCevapları</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>money.com.tr</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;money.com.tr ‘de ufak ama kapatılması gereken bir açık buldum…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;yaklaşık 1 ay önce mail üzerinden ulaşmaya çalıştım fakat geri dönüş yapılmadı…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;hala kapatılmamış…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;hint: pageScripts…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/moneycomtr/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/moneycomtr/</guid>
        
        <category>moneycomtr</category>
        
        <category>açık</category>
        
        
        <category>konuDışı</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Golem (gnt) nedir ?</title>
        <description>&lt;p&gt;Golem Nedir?
Golem dünya çapında kendi ağındaki bütün bilgisayar güçlerini bir araya getiren merkeziyetsiz bir süper bilgisayardır. Golem ekosisteminde bilgisayarınızı karmaşık hesaplamalar ya da görevler gerçekleştirmek için ek güce ihtiyaç duyan diğer insanlara ödünç verebilirsiniz. Golem, tıpkı Uber ve Airbnb gibi kullanılmayan ya da az kullanılan kaynaklarla kullanıcılarının ekstra para kazanmasını sağlayan bir platform.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Golem sayesinde bilgisayarınızın hız sıkıntısı yaşadığı durumlarda sorunu derhal çözmek için ağdan işlem gücü satın alabilirsiniz. Bu platform özellikle rutin olarak yoğun hesaplamalar gerektiren Doğal Dil İşleme, Yapay Zeka gibi uygulamalarda kullanılabilir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Golem Nasıl Çalışıyor?
Golem ağının nasıl çalıştığını anlamak için gelin ağı kullanma isteğinin nasıl gerçekleştirildiğine bir göz atalım&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şimdi varsayalım ki bir grup ya da kişi bu ağı kullanmak istiyor. (Bu kişi ya da kişilere “isteyen” diyelim) İsteyenimizin uygulamak istediği görev Golem tarafından sağlanan görevle aynı olsun. Eğer değilse “isteyen” görev tanım çerçevesini kullanarak kendi görev kodunu yazmak durumunda oluyor. Ancak bu opsiyon ilk iki versiyonda -Brass ve Clay- mevcut değil. Görev şablonlarının farklı görevler yapması üçüncü sürüm olan Stone’da kullanıma sunulacak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitci.Com
Blender ve Luxender ilk Golem versiyonunda aktif olan iki görev şablonu. Şu an böyle olsa da ileride Golem Shop’dan birçok görev şablonu satın alabileceksiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Örneğimize dönersek, “isteyen” bir şablon seçiyor; görev, görev yöneticisine ekleniyor ve ağ görev hakkındaki bilgileri alıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Bilgisayar gücünü sağlayan insanlara da sağlayıcı diyelim.) Sağlayıcı bütün görev tekliflerini alıyor ve en iyi olanı seçiyor. Bu şekilde görev yayınlayan her node’un itibarını kontrol ediyor ve kötü itibarlı olanları reddediyor. “Sağlayıcı” uygun bir teklif bulduğunda “isteyen”e fiyat ve bilgisayar gücü bilgisini gönderiyor. Buna karşılık, “isteyen” sağlayıcının çalışmak için yeterince yüksek bir itibara sahip olduğunu doğruluyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Her şey tamamsa sağlayıcı bütün gerekli kaynakları IPFS üzerinden alıyor ve görev bilgisayarında hesaplamalarına başlıyor. Görev tamamlandığında “isteyen”e sonuçlar IPFS ağı üzerinden geri gönderiliyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daha sonra, görev yöneticisi sonuçları doğrulamak için bilgileri doğru node’a iletiyor. Ayrıca “isteyen” fazla doğrulama için bunu birçok node’a göndermeyi de seçebiliyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son olarak ödeme sistemi Ethereum akıllı kontratı aracılığıyla gerçekleşiyor ve varlıklar isteyen’den sağlayan’a gönderiliyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ek Özellikler:
Yukarıda özetlenen senaryonun dışında Golem iki özelliği de bünyesinde barındırıyor:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uygulama Kaydı: Geliştiricilerin Golem uygulamalarını paylaşabilmeleri için geliştirilmiş bir Ethereum akıllı kontratı. Bu kontrat işlemleri isteyen ve sağlayanlar için daha kolay hale getiriyor.
İşlem Taslağı: Kendi geliştirdiği Golem uygulaması için bir işlem modeli uygularken geliştiricilerin uygulaması gereken bir dizi gereksinimden oluşuyor.
Golem Network Token (GNT)
GNT, bilgisayar gücü satmak ya da satın almak için kullanılabilecek bir ERC20 tokenı. Bir sağlayan uygun gördüğü her durumda GNT kiralama fiyatını belirleyebiliyor çünkü Golem kendi içerisinde fiyat dengesini bulabilecek bir pazar. Ayrıca bir sağlayıcı olmak için yapılan uygulama kaydı da GNT ile yapılıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GNT takımı 1.000.000.000 adet GNT üretti ve bunun %82’si ICO ile katılımcılara satıldı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonuç
Golem bir dağıtılmış süper bilgisayar ve bilgisayar gücü pazarı. 2016’dan beri aktif ve bir aralar piyasa değeri olarak ilk 10 kripto para içerisinde yer alıyordu ve son zamanlarda sıralamada düşüşler yaşadı. Elbette bu takımın çalışmadığı ve Golem’i geliştirmediği anlamına gelmiyor. Son zamanlarda Golem ekibi hem bu ekosistemi geliştirmeye hem de teknik destek, topluluk sosyal yardımı ve dünya çağındaki erişimlerini genişletmeye çalışıyor. SONM gibi benzer projeler ile içinde bulunduğu rekabetten önde ayrılırsa Golem önümüzdeki yıllarda şu an sahip olduğundan çok daha büyük başarılarla adından söz ettirebilir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GNT’lerimi Nerede Saklayabilirim?
GNT’lerinizi ERC20 desteği olan herhangi bir cüzdanda saklayabilirsiniz. En popüler ERC20 destekli cüzdanlar ise tabi ki MyEtherWallet ve MetaMask.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/golem-gnt-nedir/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/golem-gnt-nedir/</guid>
        
        <category>golem</category>
        
        <category>gnt</category>
        
        <category>nedir</category>
        
        
        <category>kripto</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ataleti Yenenler</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Örnek insanlar, Pes etmeyenler, Başarı hikayeleri&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Hayallerinin Peşinden Gidenler –&amp;gt; https://youtu.be/C2ZelcvyDqk&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;0’dan 100 Milyon Dolara –&amp;gt; https://youtu.be/fWr9h8cO5PI&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zeliha AĞRIS –&amp;gt; https://youtu.be/rdDHpZn1yRQ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/ataleti-yenenler/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/ataleti-yenenler/</guid>
        
        <category>HayallerininPeşindenGidenler</category>
        
        <category>0'dan100MilyonDolara</category>
        
        
        <category>konuDışı</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Telnet ile mail</title>
        <description>&lt;p&gt;İlk olarak mail server’a telnet ile 25 portu üzerinde bağlanalım.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;telnet mailserver.com.tr 25&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ardından;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;HELO deneme.com.tr&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ardından;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;mail from: deneme@deneme.com.tr&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ardından;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;rcpt to: fatih.aslan@domain.com&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ardından(mail içeriğini bu kısımda hazırlayacağız);&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;data&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Daha sonra(subject);&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;subject: deneme&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;“bu kısımda mail içeriği yani mesaj bloğu“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ardırdan(nokta işareti mailimiz tamam oldu, gönder manasına gelmektedir);&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;İşlem bu kadar. son olarak çıkış için,&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;quit&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/telnet-ile-mail/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/telnet-ile-mail/</guid>
        
        <category>telnet</category>
        
        <category>mail</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ubuntu Kurulum Sonrası</title>
        <description>&lt;p&gt;Ubuntu Kurulum sonrası gerekli olanlar listesi…&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;idea&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;yakuake&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;kdiff3&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vscode&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;brave&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;jdk/jd-gui&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;git/smartgit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;docker/gradle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;datagrip/postman&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vlc/odio&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;sonra ekleme yapalım…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/ubuntu-kurulum-sonrasi/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/ubuntu-kurulum-sonrasi/</guid>
        
        <category>ubuntu</category>
        
        <category>kurulum</category>
        
        <category>uygulamalar</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Terminal Kısayollar</title>
        <description>&lt;p&gt;Ctrl + c : Çalışan process’i sonlandırmak için sıkça kullandığımız kısayoldur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ctrl + d : Halihazırda açık bulunan bash oturmunu kapatıp bir üstte çalıştırılan oturuma geçer; eğer üzerinde çalışan başka oturum yoksa terminal sekmesi kapanır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ctrl +r : bash geçmişimizde bulunan bir komutu aramaya yarar. Ctrl +r ye bastıktan sonra aramak istediğimiz metni yazınca o metinle eşleşen en son çalıştırdığımız komutu bulabiliriz. Eşleşen daha eski komutları bulmak için tekrar tekrar Ctrl+r ‘ye basmamız gerekir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ctrl +l : Komut satırında kullandığımız clear komutu gibi ekranı temizlemek amacıyla yukarı kaydırır.
Ctrl +a ve Ctrl +e kısayolları komut satırında kolayca gezinmemizi sağlayan başlıca kısayolardan ikisidir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ctrl +a kısayolu komut satırındaki imlecimizi satırın başına taşır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ctrl+e ise imleci satır sonuna taşır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eğer bir önceki komutta çalıştırdığımız komutun başına sudo yazmayı unuttuysak; “!!” ifadesi geçmişte bulunan en son çalıştırdğımız komutu temsil ettiği için,
$ sudo !!
ifadesi son çalıştırılan komutun başına sudo ekleyip tekrar çalıştırır. Aynı şekilde eğer terminal geçmişinden başka bir komut çalıştırmak için ,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;$ ![sıra_numarası]
komutu ile istediğimiz komutun çalıştırılma sırasına göre numarasını girerek tekrardan çalıştırabiliriz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ctrl+w kısayolu Komut satırının imleçten öncesini önceki whitespace karaktere kadar keser ve panoya (clipboard) kopyalar.
Ctrl+y kısayolu panoda bulunan metini ekrana yapıştırmak için kullanılır.
Ctrl+k kısayolu komut satırının imleçten sonrasını keser ve panoya (clipboard) kopyalar.
Ctrl+u kısayolu komut satırının imleçten öncesini keser ve panoya (clipboard) kopyalar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alt+b kısayolu imleci bir önceki kelimenin başına taşır. Alt+f kısayolu imleci bir sonraki kelimenin başına taşır. Bu iki kısayol, bazı karakterleri kelime sonu olarak kabul eder.
Ctrl +← ile Ctrl +→ kısayolları da aynı şekilde imleci kelime ilerleyerek taşımak için kullanılabilir.
Ctrl + x + e kısayolu ile komut satırına yazdıklarımızı $EDITOR değişkeninde belirlenmiş text editöründe açıp değiştirme şansı elde ederiz, çok uzun komutlar için kendinizi rahat hissettiğiniz editörü,
$ export EDITOR=[editor]
şeklinde “editor” yerine vim, nano, emacs yazıp değiştirebiliriz; varsayılan hali Ubuntu’da nano olarak ayarlanmıştır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bahsettiğim kısayollar Emacs text editörünün kısayolları olup varsayılan olarak bash komut satırında da çalışır halde gelir. Bu tuş seti dışında vi editörünün sunduğu modları ve kısayolları kullanmak isterseniz,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;$ set -o vi
komutunu yazıp vi kısayol setiyle terminal kullanımına devam edebilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;–alıntıdır…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/terminal-kisayollar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/terminal-kisayollar/</guid>
        
        <category>ubuntu</category>
        
        <category>terminal</category>
        
        <category>yakuake</category>
        
        <category>kısayol</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nerden Başlamalı ?</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Yani diyorum ki mal mal oturma bu yollardan geçmiş insanlar güzel paylaşımlar yapmış/yapıyor aç gözünü yerinde sayma ilgilen araştır…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Burdan başlamayı deneyebilirsin – &amp;gt; &lt;a href=&quot;https://github.com/fatihacet/turkcekaynaklar-com&quot;&gt;Arkadaş güzel bir derleme yapmış,yazıların ve yazarların sana katkıları olacak&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/nerden-baslamali/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/nerden-baslamali/</guid>
        
        
        <category>konuDışı</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Powerful things you can do with the Markdown editor</title>
        <description>&lt;p&gt;There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor. If you’ve gotten pretty comfortable with writing in Markdown, then you may enjoy some more advanced tips about the types of things you can do with Markdown!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As with the last post about the editor, you’ll want to be actually editing this post as you read it so that you can see all the Markdown code we’re using.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;special-formatting&quot;&gt;Special formatting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;As well as bold and italics, you can also use some other special formatting in Markdown when the need arises, for example:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;del&gt;strike through&lt;/del&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;==highlight==&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;*escaped characters*&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;writing-code-blocks&quot;&gt;Writing code blocks&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;There are two types of code elements which can be inserted in Markdown, the first is inline, and the other is block. Inline code is formatted by wrapping any word or words in back-ticks, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;like this&lt;/code&gt;. Larger snippets of code can be displayed across multiple lines using triple back ticks:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;.my-link {
    text-decoration: underline;
}
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;html&quot;&gt;HTML&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
4
5
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;li&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;ml-1 mr-1&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;a&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;target=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;_blank&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;href=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;#&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;i&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;fab fa-twitter&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;css&quot;&gt;CSS&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;language-css highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
4
5
6
7
8
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.highlight&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.c&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#999988&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;font-style&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;italic&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt; 
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.highlight&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.err&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#a61717&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#e3d2d2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt; 
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;js&quot;&gt;JS&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;language-js highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
4
5
6
7
8
9
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// alertbar later&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;document&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;).&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;scroll&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;function&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;()&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;y&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;this&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;).&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;scrollTop&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;();&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;y&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;280&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'.alertbar'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;).&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;fadeIn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;();&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;else&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'.alertbar'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;).&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;fadeOut&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;();&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;});&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;python&quot;&gt;Python&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;language-python highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Hello World&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;ruby&quot;&gt;Ruby&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;language-ruby highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;require&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'redcarpet'&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;markdown&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;no&quot;&gt;Redcarpet&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;new&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hello World!&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;markdown&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;to_html&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&quot;c&quot;&gt;C&lt;/h4&gt;

&lt;div class=&quot;language-c highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;table class=&quot;rouge-table&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;rouge-gutter gl&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;rouge-code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;printf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Hello World&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/8.jpg&quot; alt=&quot;walking&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reference-lists&quot;&gt;Reference lists&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The quick brown jumped over the lazy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another way to insert links in markdown is using reference lists. You might want to use this style of linking to cite reference material in a Wikipedia-style. All of the links are listed at the end of the document, so you can maintain full separation between content and its source or reference.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;full-html&quot;&gt;Full HTML&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Perhaps the best part of Markdown is that you’re never limited to just Markdown. You can write HTML directly in the Markdown editor and it will just work as HTML usually does. No limits! Here’s a standard YouTube embed code as an example:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe style=&quot;width:100%;&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Cniqsc9QfDo?rel=0&amp;amp;showinfo=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/powerful-things-markdown-editor/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/powerful-things-markdown-editor/</guid>
        
        
        <category>Jekyll</category>
        
        <category>tutorial</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
